\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}
En este apéndice, se detalla el procedimiento de ejecución del clasificador \ref{ss:clasf-mas} para las redes generadas en el apéndice \ref{app:apendice_I} y se muestran los resultados obtenidos.\\

\section{Ejecución del software}

Ubicado en el directorio petri\_generator luego de haber generado las redes para clasificar, desde un terminal de Linux ejecutar el comando:

    \begin{lstlisting}[language=SHELXL]
    	$ python3 massive_classifier.py -h
    \end{lstlisting}

La salida de consola nos mostrará información sobre el script como se observa en la siguiente imagen.

    \begin{figure} [H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.75]{img/apendice2/clasif_help.png}
        \caption{Salida por pantalla del menu ayuda del clasificador.}
        \label{fig:petrigen_help}
    \end{figure}
    
Por lo tanto, para clasificar las redes previamente generadas se debe ejecutar el siguiente comando:

    \begin{lstlisting}[language=SHELXL]
    	$ python3 massive_classifier.py -nd ./gen_nets
    \end{lstlisting}

    \begin{figure} [H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.75]{img/apendice2/clasif_logs.png}
        \caption{Logs producidos durante la clasificación de redes.}
        \label{fig:petrigen_gen}
    \end{figure}
    
Durante la ejecución se muestran logs sobre las redes analizadas como se observa en la imagen anterior y finalmente se muestra las estadísticas del set completo de redes:

    \begin{figure} [H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.75]{img/apendice2/clasif_stats.png}
        \caption{Estadísticas presentadas al concluir la clasificación}
        \label{fig:petrigen_tree}
    \end{figure}

En esta ejecución, debido a la configuración escogida al generar las redes, se obtuvo un 100\% de redes con deadlock y S3PR. Por lo tanto, el árbol de directorios de la carpeta gen_nets después de la clasificación resulta de la siguiente manera:

    \begin{figure} [H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.75]{img/apendice2/clasif_tree.png}
        \caption{Árbol de directorios de la salida producida por el clasificador.}
        \label{fig:petrigen_net}
    \end{figure}
    
Tal como se mencionó anteriormente, como todas las redes generadas resultaron de tipo S3PR y poseen deadlock, están contenidas en la carpeta OK, mientras que los directorios restantes están vacíos.
\end{document}